1)
$$
A =
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & -2 & 2 \\
  -2 & 1 & 0 \\
  2 & 0 & 1
\end{array}
\right)
$$
к 2-ой строке добавляем 1-ую строку, умноженную на $2$, от 3-ей строки отнимаем
1-ую строку, умноженную на $2$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & -2 & 2 \\
  0 & -3 & 4 \\
  0 & 4 & -3
\end{array}
\right)
$$
2-ую строку делим на $-3$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & -2 & 2 \\
  0 & 1 & -\frac{4}{3} \\
  0 & 4 & -3
\end{array}
\right)
$$
к 1-ой строке добавляем 2-ую строку, умноженную на $2$, от 3-ей строки отнимаем
2-ую строку, умноженную на $4$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & 0 & -\frac{2}{3} \\
  0 & 1 & -\frac{4}{3} \\
  0 & 0 & \frac{7}{3}
\end{array}
\right)
$$
3-ую строку делим на $\frac{7}{3}$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & 0 & -\frac{2}{3} \\
  0 & 1 & -\frac{4}{3} \\
  0 & 0 & 1
\end{array}
\right)
$$
к 1-ей строке добавляем 3-ю строку, умноженную на $\frac{2}{3}$, к 2-ой строке
добавляем 3-ю строку, умноженную на $\frac{4}{3}$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & 0 & 0 \\
  0 & 1 & 0 \\
  0 & 0 & 1
\end{array}
\right)
$$
$\rang(A) = 3$ $\Rightarrow$ матрица $A$ невырожденная $\Rightarrow$
квадратична форма невырожденная.
\\
